---
title: react 开发手册
date: 2017-09-17 11:58:25
tags:
    - javascript
    - react
    - 前端
---

总结 [react](https://reactjs.org/) 开发是需要用到的框架和功能模块，从模块安装、脚手架、网络请求模块，到状态管理、数据库，以及原生开发的组件与UI，都简单地做了记录，方便开发时查询。

<!--more-->

### 语法篇

- [ES6](http://es6.ruanyifeng.com/)
    [es6 api](http://es6-features.org/#Constants)
- [babel](https://babeljs.cn/)
    - [阮一峰的博客](http://www.ruanyifeng.com/blog/2016/01/babel.html)
- [JSX](https://hulufei.gitbooks.io/react-tutorial/content/jsx-in-depth.html)
- [CSS Module](https://github.com/camsong/blog/issues/5)
- [React小书](http://huziketang.com/books/react/)


### 工具篇

- [yarn](https://yarnpkg.com/zh-Hans/)
    - `facebook` 出品的模块安装工具，国内使用阿里源 `yarn config set registry 'https://registry.npm.taobao.org'`
- [create-react-app](https://www.npmjs.com/package/create-react-app)
    - 官方初始化脚手架
- [create-next-app](https://www.npmjs.com/package/create-next-app)
    - 面向服务端渲染的 `next` 框架脚手架
- [axios](https://www.npmjs.com/package/axios) 
    - `http` 请求模块
- [fetch-jsonp](https://www.npmjs.com/package/fetch-jsonp)
    - `jsonp` 请求模块

### 状态篇

- [redux](http://cn.redux.js.org/index.html)
    - `Redux` 是 `JavaScript` 状态容器，提供可预测化的状态管理。
    - `Action`, `Reducer`, `Store`
- [mobx](http://cn.mobx.js.org/)
    - `mobx` 提供简单、可扩展的状态管理
    - [mobx-state-tree](https://www.npmjs.com/package/mobx-state-tree) 快速创建状态管理模型

### UI篇

- PC桌面UI
    - [Antd](https://ant.design/) 阿里蚂蚁金服的企业级 `UI`框架，面向 `react` 和 `RN` 
    - [material-ui](http://www.material-ui.com/#/get-started/usage) 谷歌UI
    - [react desktop](http://reactdesktop.js.org/)
- Mobile手机UI
    - [nativebase](https://nativebase.io/)
    - [react-native-ui-kitten](https://akveo.github.io/react-native-ui-kitten/#/home)
### 数据篇

- [sequelize](https://www.npmjs.com/package/sequelize)
    - 快速连接数据库
- [faker](https://www.npmjs.com/package/faker)
    - 生成模拟数据
- [GraphQL](http://graphql.org/)
    - 面向`APP` 的描述型数据库
    - [Apolo](https://www.apollographql.com/)
    - [Relay](https://facebook.github.io/relay/)

### 原生篇

- [react-native](http://www.reactnativeexpress.com/)
    - `react` 开发原生 `app`
    - [create-react-native-app](https://github.com/react-community/create-react-native-app) 官方的快速创建RN模板
- [expo](https://expo.io/)
    - 使用 `RN` 的通用开发工具
- [proton-native](https://github.com/kusti8/proton-native)
    - 使用`React`开发桌面应用

### IDE篇

- [VSCode](https://code.visualstudio.com/)
    - 微软出品，插件全面
- [Deco IDE](https://www.decoide.org/)
- [reactotron](https://github.com/infinitered/reactotron)

### 路由篇

- [React Router](https://reacttraining.com/react-router/)
    - 用于`web`和`native`的路由框架
- [react-navigation](https://reactnavigation.org/)
    - `react native` 专用的菜单导航

### 后端篇

- [next](https://github.com/zeit/next.js/)
    - `React` 后端服务渲染框架
- [gatsby](https://www.gatsbyjs.org/)
    - 用于建站的后端框架
- [react-server](https://react-server.io/)
    - [官方](https://reactjs.org/docs/react-dom-server.html)

### 组件篇

- [loadable-components](https://github.com/smooth-code/loadable-components/)
    - 预加载组件，用于组件分拆，按需要加载